日外務省強硬派 垂秀夫傳接任駐中大使

日本政府有意派遣外務省官房長垂秀夫擔任下任駐中國大使，現年59歲的垂秀夫被視為是外務省「中國班」裡少數對中強硬派，2013年擔任駐中公使任內，僅上任3個月即被緊急調回日本，外傳他被中國當局以「蒐集對中國不利情報」為由驅逐出境，垂秀夫深受首相安倍晉三信任，也曾於2016年被派駐備受矚目。

Push